\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Spinne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {1 (1W4-1)},
        speed       = {6 m, Klettern 6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 2,
        dex = 14,
        con = 8,
        int = 1,
        wis = 10,
        cha = 2
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4},
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Netzsinn}
        Solange die Spinne in Kontakt mit einem Spinnennetz ist, weiß sie genau, wo sich andere Kreaturen aufhalten, die in Kontakt mit demselben Netz sind.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Die Spinne ignoriert Bewegungseinschränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Die Spinne kann an schwierigen Oberflächen klettern, auch kopfüber an der Decke, ohne Attributswürfe ausführen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-9-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es erleidet 2 (1W4) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=1 Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-9-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es erleidet 2 (1W4),
%      dmg-type=Gift,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
